# Grave! Important! Важно!

Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!

Workers of the world, unite!

Пролетарии всех стран, соединяйтесь!

https://tehnokom.su

# Основная информация об Универсо

Человечество соприкоснулось с виртуальными мирами, которые всё больше затягивают человечество по мере развития технологий и по мере того, что представили всемирного империализма и уже даже мелких местных буржуазий, всё более отчётливо видят свою выгоду в том, чтобы погрузить людей в виртуальные миры созданные по их видению, находящиеся под их управлением, работающие на их личное благо. Это способ окончательного и необратимого порабощения всего человечества.

Для того чтобы спасти человечество от порабощения, для того чтобы все технологии поставить на благо трудящемуся человечеству, мы создаём Реальный виртуальный мир Universo (Универсо). В переводе с международного языка (эсперанто) Universo - это Вселенная.

[Реальный виртуальный мир Универсо](https://universo.su) - это третий блок [Всемирной автоматизированной системы Техноком](https://tehnokom.su).

# Основные принципы

### 1. Универсо реален.

Универсо называется Реальным виртуальным миром - это значит, что Универсо это способ отображения сложных процессов реального мира и параллельных реальностей через оболочку Виртуального мира, так как это на текущий момент единственный известный способ, при помощи которого человечество способно правильным образом воспринять эту информацию.

### 2. Универсо един.

Реальный виртуальный мир человечества может быть только один - это значит, что любой фантастический сюжет фильма, книги или игры, должен быть связан и не должен противоречить Реальному виртуальному миру Универсо.

### 3. Универсо коммунистический.

Реальный виртуальный мир должен быть только коммунистическим - это значит, что любой фантастический сюжет фильма, книги или игры, должен быть основан на коммунистических принципах, показывать важность и правильность, как всемирного коммунизма, так и коммунистических принципов отношений между отдельными людьми.

# Реализация Универсо

Реальный виртуальный мир Универсо реализуется в первую очередь как один из блоков Всемирной автоматизированной системы Техноком. В качестве основного движка используется [Godot Engine](https://godotengine.org/) плюс широкий стек технологий. В Универсо можно будет погрузится при помощи различных устройств. По простому можно будет запустить специальное приложение на стационарном компьютере или мобильном устройстве, а также можно будет перейти в соответствующий раздел в Умной социальной сети Технокома.

А также будут созданы различные фильмы, книги, коллекционная карточная игра и так далее, связанные с Реальным виртуальным миром Универсо.

# Основные цели

1. Предотвратить порабощение человечества через механизм погружения людей в виртуальное пространство находящееся под контролем империализма.

2. Предоставить для людей пространство, где они смогут безопасно, в рамках виртуального мира отражающего реальность, учиться жить в коммунистическом обществе на разной стадии развития такого коммунистического общества.

3. Создать привычные современным поколениям людей геймифицированные (игровые) интерфейсы для влияния на реальный мир.

# Присоединиться к проекту

По всем вопросам об участие в проекте, в том числе по обучению на программиста и присоединению к народному предприятию Производственный кооператив “Советские роботы” просим написать по указанным ниже контактным данным Владимиру Левадному: 

В Телеграме https://t.me/vladimir_levadnij 

На почту miru-mir@tehnokom.su 


# Список изменений (Changelog)
Посмотреть [список изменений (changelog)](https://gitlab.com/tehnokom/universo/blob/master/CHANGELOG.md).